# Entrega: Katas de Python 1#

## Visão Geral

Um [kata](https://en.wikipedia.org/wiki/Kata_(programming)) é um exercício individual onde você pratica uma habilidade de programação repetidamente. Hoje você irá praticar o uso de loops, condicionais, funções, métodos de lista, raciocínio lógico matemático e expressões Python através de uma série de katas.

Para começar, acesse [este link](https://gitlab.com/AdryellCabral/katas1-python), faça o fork e clone o repo. 
Preencha o código que está faltando em cada função dentro do arquivo `main.py`. Use um loop `for in` ou `while` dentro de cada função. Cada kata completado corretamente vale 1 ponto.

## Exemplo

```py
def one_through_five():
    // Your code goes below
```

Para testar as funções, você precisa chamá-las. Para ver o que esta função retorna no console, podemos escrever `print(one_through_five())`.  Seguindo o exemplo acima, escreveríamos `one_through_five()` para chamar a função `one_through_five`.Então, a função final e a chamada da função subsequente seria algo assim:

```py
def one_through_five():
    meuRetorno = []
    for i in range(1, 6):
        //código
    
    return meuRetorno

print(one_through_five())
```

## Katas

1.  Retornar os números de 1 a 20. (1, 2, 3,…, 19, 20)
2.  Retornar os números pares de 1 a 20. (2, 4, 6,…, 18, 20)
3.  Retornar os números ímpares de 1 a 20. (1, 3, 5,…, 17, 19)
4.  Retornar os múltiplos de 5 até 100. (5, 10, 15,…, 95, 100)
5.  Retornar todos os números até 100 que forem quadrados perfeitos. (1, 4, 9, …, 81, 100)
6.  Retornar os números contando de trás para frente de 20 até 1. (20, 19, 18, …, 2, 1)
7.  Retornar os números pares de 20 até 1. (20, 18, 16, …, 4, 2)
8.  Retornar os números ímpares de 20 até 1. (19, 17, 15, …, 3, 1)
9.  Retornar os múltiplos de 5 contando de trás para frente a partir de 100. (100, 95, 90, …, 10, 5)
10. Retornar os quadrados perfeitos contando de trás para frente a partir de 100. (100, 81, 64, …, 4, 1)
